一人一套拍得上文學作品既動漫

我先
進擊的巨人
以前好多人講反而唔想睇，最近開始睇，覺得好驚異
心理描寫寫得好好，好多反思
為自由而戰需要付上好多代價，作為呢個時代下既人，應該點自處？又，爭取完自由之後，個世界又係咪會變得更好？定係沒完沒了咁繼續戰爭落去？係既話又應該點做好

文學少女

文豪野犬

狼辛

新世紀福音戰士

物語系列

昭和元祿落語心中

日在校園 School Days

白蛇傳說-法海

百變小櫻

刀劍神域

RDR2 ...
真撚係文學作品來

青色文學系列

鋼練

寄生獸 fa 惡之華

秒速五厘米
月色真美

化物語其實係講咩？
以前睇過半季
但記得係睇到一舊雲

平行天堂

秒速五厘米 冇得輸

Watchmen

yesssssssssssssss

叛逆的魯魯修

要睇曬先知
我覺得係咁多套動畫之中最好睇嗰套

紫羅蘭永恆花園
好文學 但係我冇睇過

高質

新房代表作

化物加偽物最高質

怪化貓

K-on!

最深刻反而係花物語同傾物語

無限之住人
孤高之人

三月的獅子

安達充大部份作品
啲對白成日語帶雙關, 又唔洗識棒球

Gundam 00

watchman

花好鬼悶
淨係睇過一次

蟲師

十二國記

淨係睇過小說都好正

其實冇得話X物語係講咩
基本上要睇埋其餘嘅物語先會知成個故事嘅時序 流程 詳細內容 有時甚至撈亂出
正因為有咁嘅舖排我先講得物語系列好似文學作品

甲賀忍法帖

一次過煲完個心情幾日都平伏唔到

點先算文學？

講精神病人既療程

電話殼?

火影忍者

火影

應該係尿袋，有usb線

係喎 失智添
好靚 好想買

上面4盞燈已經知尿袋
想買+1

你講呢句證明你

尿袋

我都諗左兩日，都係決定買，

手塚治虫作品

孤高之人

化物語成套主線咪講牙良良木曆點幫戰場原解決個怪異
基本上每套都有個主軸係解決怪異架啦

我覺得花好好睇 成個故仔都好深刻
最記得係猴子同佢講話平時做嘢做得咁慢 但係今次就走得咁快

始終故事發生喺大部份物語幾年後
冇咗男主角嘅神原成長咗好多

冇記錯應該係動畫化時間線最後

攻殼機動部隊

傾物語真係好正
突然跳左去第度
但帶出同小忍
同894段感情都好好
讓世界為少女的存在傾斜 傾城

當外傳咁睇

全世界都為一個人而傾倒

吹響吧！上低音號

返到自己世界問894幸唔幸福

好撚深奧

火之鳥

acg is not fuck文學 ok?

冰菓

鬼父，夜勤病棟

Helsing 皇家國教騎士團

Vinland saga

攻殼機動隊

炎拳雖然動漫龜動漫，文學龜文學

意識流之鬼

講咁耐連涼宮都冇 此po已完

漫畫唔係動漫呱
呢個作品拎過雨果獎，直頭係上乖之作

巨人好有機會做到神作
但唔關文學事

好撚好睇
好中意睇㙮奇唔知咩馬係到思考討論

Slam dunk

點解冇人講宮崎駿

莎士比亞嗰D名著都係咁上下

點解4 版都 無FATE 既

“Fate是文學、AIR是藝術、CLANNAD是人生” 唔係潮語黎咩

TURN A

咁文學作品好多都係同自由、抗爭有關
我覺得巨人幾符合呢一點

魂環

點解咁多人負評呢個post

笑爆肚

因為冇人講火影

夏目友人帳

炎拳

認真講物語系列冇正傳

全部人個樣都一樣

可唔可以講下套野好睇響邊？太多人話好睇，所以我幾年前睇過開頭，但真係頂唔順：主要覺得個設定太中二（男主角十幾歲已經攞文學獎，仲要匿名，而女主角食比男主寫咗文既紙，辨別男主寫得精唔精彩）

但套野無可取之處，又無理由響十幾年前既輕小說界跑出，所以想真心問下：套野好睇響邊？

又唔可以話無可取之處既
套野就每集用一本作品帶出一個主題
再重新包裝現代版咁 再加d懸疑、推理、愛情咁
因為本新就係引用d經典名著 所以好難會寫得差

男主角方面 你當好似鬼滅咁啱食正個市場咁啦
佢匿名冇記錯係想溝女（佢個名加條女個名
女主就係成家都係作家同編輯 先識分作品好壞
不過食紙真係唔知jm9 唔會肚痛咩

有睇過， 全部都係文戲， 好似好悶， 但唔知點解睇下睇下兩行眼淚就收唔到

真物

正想講呢套
仲有蟲師同四月是你的謊言

On9

戀如雨止

連真正嘅文學
青澀文學系列都無

四月都無人講

寫信俾個女個集先係
其實個劇情估到哂係點，但畫面，bgm，阿媽讀信就搞到咸咗

海貓 係外國係4大名著level文學作品

保衛奇俠漫畫原著

美漫天花板

世界名作劇場

解決怪異收新後宮

末日 - 望月峰太郎

唔信你睇下哈姆雷特

四疊半神話大系
春宵苦短，少女前進吧

空之境界

因為巨人唔夠深度被稱為文學

式

Hunter x Hunter
作者已經當小說咁玩

動畫太epic

School Days

前傳同Netflix新果季唔係好掂

蟲師？

文學個範圍咁大
你講咩都得
可唔可以收窄個定義先？

點解...
我覺得好感動

花戶小鳩

條橋抄eva 想將全人類變晒做液體/腎石

點止呀, 仲有女舞臺劇演員嗰集, 當TRUE代唱嗰段歌, 一開口就起雞皮, 雙眼濕曬

原作真撚係哲學小說
但動畫唔係

古籍研究社

無記錯好似真係拎過雨果文學獎

唔一定要好有深度先叫文學

空之境界當中提到嘅哲學元素
根本冇對哲理進行思考/詮釋
只係純為劇情服務
所以唔算係哲學作品

原作7成劇情都係兩個人係度吹水

我諗齋係睇過Sophie's World（好似最好賣？）
都會感覺到空之境界同一本哲學小說嘅分別係邊到

你岩 但好明顯上面多正皮既唔少都係有深度
如果唔用呢個標準 好多都係文學lv 唔值得討論 所以大家都既定左呢個假設

咁比就...OK I LOSS

如果只討論深度文學或者純文學
咁呢個post可以收皮
99%嘅動畫同漫畫都去唔到呢個標準

jojo

垃圾 屌你老母

係咪我既標準太低
我覺得能令人有深刻既反思，或對社會作出批判，已經算係文學

唔會
因為文學個定義好廣闊
你冇清楚定義要做到啲咩先合資格
只會口同鼻拗
所以我只係求一個清晰定義

巨人都拎出黎講，好心

我揀魔法少女小圓

甲賀忍法帖本身小說改篇計唔計？

哲學加劇情同劇情加哲學 兩個層次嚟點比較
我自己都超鍾意空之境界
空境無論人物定劇情
都可以諗得好深入 睇嗰陣個腦諗超多野
睇動畫睇完每一章都要停一停諗一諗
拍得上文學作品唔敢講
但係一定超越一般輕小說

輕小說發展到而家
最賣得嗰啲 eg 刀劍 魔禁
都已經唔係sell個作者支筆嘅功力
反而係睇個lore同人設
就算偶有佳作都係賣賣下就轉型/腰斬
可以話越嚟越倒退

睇你個切入點喺邊
巨人主要係講革命精神 以及 宿命論 同 自由意志 嘅對立
過份解讀下可以引申出權力意志

小圓講嘅係因果 同 善惡非絕對

利申 最憎相對主義

RDR2 game 嚟
Btw 高質

動漫 is 動畫 + 漫畫
動漫 = 會動的漫畫係支那用法

呢套深到仆街

深到作者自己都未明

我覺得火鳯燎原都ok

仲有一套

浪客行

純真之人

HUNTER
犬夜叉

胰臟
虐殺氣官
和諧

冰菓 ，一定係
雖然佢本身個故事係推理小說，但係成個動畫化之後令到佢去咗另一個層次

孤星淚本身已經係文學了吧

應該會變成美國歷史書的一頁
100幾年前好似好遠
但其實個影響到而家都仲係度
西部東部 文化
美國到而家都係"借"番來ge一個地方

想問男主最後係咪都係同翻戰場原一齊？
淨係睇咗化幾集冇睇了

浪客行，改篇自吉村英治，已經好文學

kiss×sis

起羊羊

修車天堂

正宮不嬲都係戰場原
不過我最鐘意hanekawa又大波又善解人意

絕園暴風雨算唔算？

eva

唔知動畫幾時會有新一季

紫羅蘭好悽美
搞到成日喊

昭和元祿落語心中
無得輸

銀河英雄傳說

紫羅蘭d畫真係無得輸
劇情其實真係好好 劇場版講姐妹情都好感動

但呢套原作就係小說

地球防衛少年, 睇過最憂鬱既作品

ラーゼフォン RahXephon 當初話要致敬雷登 真係R哂頭同雷登有咩關係 :0)